現實係殘酷，唔好寄望地鐵車長罷工有用

見有好幾個帖都講地鐵罷工，有啲仲講到係成敗關鍵。

實情就算說服到所有車長罷工都唔會有用。地鐵車務部職員識楂車嘅不在少數，包括佢地上司 Train Crew Inspectors。楂地鐵唔係楂飛機，唔係好難，有哂 auto mode, 其實車長主要介入係睇啲客上落情況，決定可否關門開車。其他時間，㩒掣開車，㩒掣停車，我話俾你聽，幾乎悶到瞓教。

地鐵經歷80年初車長大罷工，你話佢唔會唔吸收紅驗，咁易再俾一班車佬起到飛腳？要短時間內教識人楂部車根本唔難，最多維持有限度服務，例如10-15分鐘一班車。

我算係半個知情者。唔係想潑冷水，除非有本事攪到成個車務部罷工，否則唔使諗。望AO反政府枱易過呢樣。